\section{Methoden der Datenmodellierung}
\subsection{Mindmapping}
MindMaps sind besonders zum strukturieren von Gedanken hilfreich. Sie bestehen aus einem Hauptthema und mehreren Hauptaspekten, welche an das Hauptthema anknüpfen und sich weiter verzeigen.

Ein Ast fungiert hierbei als Multiplikator, welcher wiederrum neue Assoziationen herrvorruft. Dies kann hilfreich sein um Projekte bzw. Gedanken zu entwickeln.

Zur Modellierung sollte das Hauptthema in der Mitte stehen und Themen als Hauptäste entwickelt werden. Attribute sind die letzten verzweigungen.

Es sollte auch in der MindMap redundanzen vermieden werden, auch sind MindMaps nicht dazu geeignet Beziehungen untereinander darzustellen.

\subsection{Entity-Relationship-Modell}
Beim Entity-Relationship-Modell wird ein Ausschnitt aus der realen Welt mit formalen Mitteln beschrieben, bevor sie in eine Datenbank umgesetzt werden.

Die einzelnen Objekte (Entities) werden mit ihren Attributen sowie Beziehungen (Relationships) wie folgt dargestellt:\newline
[Bild Seite 245]

\subsection{Unified Modeling Language - UML}
UML ist eine Sprache zur Spezifikation, Visualisierung, Konstruktion und Dokumentation von Modellen in der IT.

Die Darstellung gliedert sich wie folgt:\newline
\begin{tabular}[h]{|p{2cm}|}
    \hline
        Klassenname \\
    \hline
        Attribut 1\newline
        Attribut 2\newline
        \vdots\\
    \hline
        Methode 1\newline
        Methode 2\newline
        \vdots\\
    \hline
\end{tabular}
Regeln zur Modellierung in UML:
\begin{enumerate}
    \item Identifizierung und Darstellung der in Anwendung gegebenen Entitäten.
    \item Identifizierung der Attribute zu den Entitäten und Darstellung in der Abbildung.
    \item Jede Entität wird ein neuer Identifikator zugeordnet.
    \item Identifizierung der Art der Beziehung, in der die Entitäten stehen, im Hinblick auf Kardinalität und Bedeutung.
    \item Festlegung von Datentypen.
\end{enumerate}

\subsection{Zusammenfassung}
Drei wesentliche Methoden für die Datenmodellierung sind:
\begin{enumerate}
    \item MindMaps
    \item Entity-Relationship-Modellen (ER-Modell)
    \item Unified Modelling Language (UML)
\end{enumerate}
Wir haben uns angeschaut, wie diese Methoden funktionieren.